【活摘器官】Calvin捐贈心肝腎 至少救4人

馬爾代夫遇溺的香港航空「空少」嚴卓斌（Calvin），疑因腦幹死亡，昨日在醫院拔喉離世，家人同意捐贈器官，消息指至少可救四人。

家人今晨接獲醫生通知，Calvin 的心臟、肝及一對腎臟均可作移植，惟肺功能則受損，不適合捐出，醫療團隊將於早上已摘取器官；預料可以拯救4人生命，遺愛人間。

班醫生都唔知係咪為左佢d器官叫家屬拔喉。

話晒無幾可有後生仔又健康又有咁多器官可以捐。

據知過去兩個月本港沒進行過肝臟移植手術，至去年底有87名病人正等候肝臟移植，Calvin的奉獻彌足珍貴

盧寵物呢d奶共醫生又可以拎光環啦

d等器官既人恨不得佢快d拔喉

唔知班病人。

班專做器官移植既醫生先最想。越做得多，越多研究funding，越升官發財。

你睇盧寵茂呢種人，就係靠呢d野上位

佢生前有冇同意過捐器官?

無講。

淨係講不停勸佢老母捐佢個仔d野出黎

痴撚線
人地都冇同意捐

白事當紅事辦！

平時死既一系跳樓（散晒唔用得）、一系病（壞左唔用得）

有幾可今次咁新鮮又靚

器官饅頭

應該prepare好晒。一拔喉證實瓜左就即刻劏肚拎走器官

第一次入post發覺全部都reply既blocked晒
好奇心驅使下unblock黎睇下佢地講咩
一睇再證自己block鳩班懵撚呢個決定絕對正確

道不同，不相為謀。

其實唔捐都要拔，邊有咁多錢吊命，訓個個辛苦，家人又辛苦

吓，有錢收既咩

好彩你提一提，而家block番佢地先

唔係幾錢既問題。係果班公立醫院既醫生一定不停遊說你放棄，唔好阻住張床位。

其實佢本人有無簽過捐贈卡？

唔知捐過血嘅後生仔 身高體重血型資料 連哂入去支那醫院入面嘅database未呢？( ͡° ͜ʖ ͡°) ( ͡° ͜ʖ ͡°)

支共特色

唔怪得肯用醫療專機運佢返黎香港。原來佢個殼肩負國家任務。

公立100蚊晚

其實人地屋企決定拔喉又要同你講？ 好似你地咁黑心 鬼唔望你地入院無人捐器官俾你地

個60幾歲阿婆六神無主。醫生話咩就咩架啦。

之前香港點解唔見咁多機密usb手指 ( ͡° ͜ʖ ͡°) ( ͡° ͜ʖ ͡°)
唔見都算 好多時成件事不了了之( ͡° ͜ʖ ͡°) ( ͡° ͜ʖ ͡°)

你估公務員咩。

私人公司，第二日就炒左你啦

應該唔止換四。

眼角膜、皮膚都捐得

下？想出病假既糧？

果30萬醫療專機錢，你自己畀！

請問有冇相熟朋友同事確定空少本人竹生前係簽過捐贈卡？( ͡° ͜ʖ ͡°)

其實生前無簽過既話，瓜左之後家屬係咪可以照決定拎去捐？

唔知五毛定憤青
無學識 無智慧
得啖笑

你，捐左未？

斬料 斬大舊叉燒

放病假唔緊要。

醫療專機既錢，你自己畀。

腦幹死左=醫學上死亡
暫時無方法可以變返有conscious, 連自己呼吸功能、控制心跳都無左
或者連登神醫識得點醫 有秘方 又叫人唔好睇西醫 信自然療法

成篇文都冇批鬥嘅意思
樓上屌樓主嗰班人有冇望清楚？

系你老母

講真，Calvin呢d咁新鮮既case真係唔拎黎捐好浪費。

平時死得多數壞既、爛既。好難得咁fresh

佢地以屌「大愛」為傲 唔會放過任何機會 不停宣揚利他係戇鳩 想上位 想拎光環

人地捐唔捐關你鬼事咩
人地覺得個仔以另一方式存在都得嫁
你理得人地

就算簽左卡 係中國人社會 家庭反對都唔可以捐
所以真係家人既決定先係最重要

我想係你身上拎野走，我話你點就點架啦。

我係醫生你唔係。

救4個香港人就話姐
救支拿人不了

公院醫生做多個客有獎金分？

佢阿媽六十幾歲人、寡母婆守仔。喊到六神無主，班醫生話咩就咩架啦。

講真，果一刻，班醫生話可以一命換一命、個阿婆都信架！

你入過公立醫院未？

班撚樣最鐘意趕人出院

好過r器官個件廢柴

連登仔果然就係無人性

一陣你有器官衰竭咪又係想啲人快啲死

同埋，做器官移植，拎funding、拎排名、拎職位。

做開移植既醫生爭住要做

樓主不得好死

好似周杰倫

的確係。人本自私。

唉。天妒英才。

而家咪呃左個阿婆lor

家屬簽名就捐得。

人都死左
要條全屍做乜？

呃唔呃我唔知。

好大機會就係「救人一命勝造七級地震」「以另一形式延續生命」呢類籍口

你記得捐！

之前鄧桂詩個單搞到咁畢邊個會捐

唔知係連登落後定香港落後
講埋又陰謀論 又死無全屍
唔去了解下咩係腦死
係香港等器官真係自求多福

Sor9 我不嬲都支持器官捐贈 其實無人想佢離開 但如果救返都係變植物人 點解唔比佢解脫 仲有 你咁唔想你屋企人拔你喉 你好快啲寫定意向書唔拔喉啦 等你到時有排受苦 然後你屋企人唔知到時點樣借錢繼續保住你條垃圾命仔

真係好inspire 見到留言

世界級logic

真係等你死咗先捐
啲器官就無咁好移植啦

活體移植 先係最效
又唔駛理捐贈者死活，痛定唔痛

救人係好偉大嫁
回饋社會喎！

救人，救嘅係咩人
幫到個社會，又係屬於邊個嘅社會？

即係大家支援 腦幹死亡 後
要用機keep 3-40年 唔死
係正確❓

噤妳想點❓
比個suggestion 黎睇下❓

老奉要捐畀你？

大把人等上樓啦，你唔好叫李嘉誠捐？

好多不學無術既傻鳩
應該又係d冇讀過書既9n9仔係度亂咁屌

拔喉唔緊要，但無人叫你為左救人（捐器官）而拔

唔好話呃。係引導家屬做「正確」既決定

死都唔捐。

噤如果你係等緊個個呢❓

充滿世界級logic 既一個post

好多天真既傻鳩

應該又係大愛又無腦，平時鐘意係fb呃like既on9仔黎

讀唔成書既傻鳩

最好拿拿聲挖出黎畀我啦。仲等！

唔知仲有冇人記得選舉事務處唔見左手提電腦單野。

之後有巴打發現自己 “被” 登記器官捐贈﹐
要取消就一定要自己打電話去做。

諗起好覺得好撚恐怖。

如果真係有意外﹐
點知自己有冇 "俾" 登記器官捐贈?
會唔會 "被" 強制拔喉去活摘器官?
你知啦而家個共狗正苦幾咁恐怖﹐
有咩事佢地會做唔得出。

你以為自己係邊個？
你又以為我係邊個？

俾咩suggestion?

大愛既天真鳩

咁佢究竟有無簽過張卡？

呢個先係重點喎

呢度好多天真港豬不願面對。

睇到我幾撚尷尬

sad but true

張卡有法律效力咩

有無簽都無關系，而家個制度係tum掂家屬就可以拎器官走。

你生前寫晒紙話唔捐都無用。

噤妳慢慢屌啦
冇咩事我返出去先

咁我屌佢老母啦

之前聽過 好多Case係可以救 但好難救
寧願當佢死左 可以即刻新鮮拎落黎

咁遺囑唔可以寫唔捐咩

我想要條J

快d去醫院申請，一陣擺耐左就過期

諗起朗朗

根本就係咁。

越多移植手術經驗，個醫生先越爬得高，越做權威，越大研究經費。

1. 睇番新聞，係建議咋，唔係迫你架，預設既選擇係唔捐架
2. 腦幹死亡係醫學上同法律上都係已經「死亡」，麻煩你下次個標題唔好誤導人，並非「活摘」
3. 器官移植醫生平時都有工作，唔通兩個月冇人捐就兩個月唔洗開工？
4. 而且咩funding 名氣 排名真係唔知你up乜鳩，試拎d 證據既睇下

你問得第四點就知你唔了解所謂白色巨塔有幾黑暗。。

盧寵物

所以我都費事答佢問題。

其實有無登記器官捐贈真係wfc
根本到你死q咗，有無簽都好，都係家屬話事
你有簽而到時家屬唔同意，醫院班人容易說服啲

由一開始無簽卡既家人唔應該有權去捐

「由於Calvin生前樂於助人，為了延續愛兒助人的美德，她決定將愛兒的器官捐贈有需要的人，使兒子的生命活在別人身上。」

老母話事！

以為上緊廢老論壇
後生仔簽完卡啲父母唔肯捐話要留全屍就聽得多
呢度就調轉

香港要打造成為全國器官移植中心。為十四億同胞服務。

咁係因為你脫節&離地

班港豬仲未醒。仲係咁大愛同咁天真。

無留意，香港已經有Opt-out 做法？

你死後唔捐冇問題
但人哋捐又關你事？
同埋請你有事都唔好接受人哋嘅捐贈

而家係向家屬埋手。趁家屬六過無主果陣，鼓舞佢同意捐器官

鬼佬都行緊呢套，Opt-out 政府會Default左你係organ donor 如果你唔生前講明唔想捐。

宜家問題係當事人無話過要捐

唔好下下話「鬼佬」、歐美國家都只係少數行呢套

歐美國家做乜就做乜，又唔見我地有民主

咁佢哋都可以俾你揀取消器官捐贈者身分姐

吊你老味我自己嘅器官一定要捐？

笑撚左 唔捐要比人批鬥我屌你老尾阿

如果唔拔喉
佢又辛苦呀媽又辛苦
訓到生哂褥瘡 muscles 萎縮 etc
仲要醫唔好
佢媽撲黎撲去照顧佢又辛苦
既然結果都係一樣, 長痛不如短痛啦

利申: 我同屋企人講過我有咩事如果醫生話冇得醫嘅就唔好救我
等我舒舒服服靚靚仔仔咁去

當事人就算話要捐 家屬唔肯都冇得捐㗎啦 又唔見你哋嘈
簽咗捐但家屬唔肯呢種情況先多 講到啲家屬咁易被說服

香港暫時仲未Default晒所有人係Donor。

我講緊嘅係上次選舉事務處唔見左手提電腦單野之後。
有市民資料被非法盜用去 “被” 登記器官捐贈。

有巴打發現左自己 “被” 登記器官捐贈然後上黎講俾我地知。
要取消 “被” 登記器官捐贈﹐就要自己打去做。

個問題係點解被盜用個人資料就可以“被” 登記器官捐贈。
自願就話o者。
唔自願嘅﹐同活摘﹐強搶器官有咩分別?

咁講，你死左呢，你d財產就唔係你既，你既身體都唔係你既。點處置，目遺產受益人話事。

樓主有佢道理

拔喉唔緊要，但唔好為左可以活摘器官而拔喉

咁做乜要爭民主 爭獨立?

得閒去取消左佢先，咁撚狗政府

邊有人叫你捐呀 係人哋要捐你地管人做乜啫

呢d叫有中國特色既自願。你識條鐵咩。

法律邊條有講過你死左條屍係屬於屋企人呀？
支那人關聯式思考真係好撚白痴

器官捐贈登記係廢㗎
最後決定權係家屬

家屬有權決定點處置遺體。

個制度好有問題

姐係家人決定食左去都得
關聯式思考萬歲

唔係點做全國器官移植中心？梗係要將器官移植產業做大做強。

我又無話一定要跟西方一套，只不過係講有人咁做姐，你唔洗好似要打要殺咁

拔喉，人地都有權唔捐架。
講到咁陰謀論

唔犯法就得。

至於食屍有無違反法例，要搵有關人士答

呢個當然有問題啦
但空少單野就唔關事 如果係話唔可以家人代為決定 咁個制度都要改為家人冇得反對簽咗嘅人捐喎 (即係你家人如果簽咗捐你冇得同佢改變主意)
你哋係咪又覺得ok先

由頭到尾家人都無幫個仔捐既正當性

天真？

六十幾歲既阿婆六神無主，你覺得佢果一刻有能力做決定？

所以叫雞飲酒食煙都唔撚益香港人

講真 依個比喻幾好，如果生前寫哂紙話唔捐器官，可唔可以當遺囑咁有法律效力？調番轉，寫咗紙話捐器官，就算屋企人反對，有無得繼續做捐贈？

同埋真心唔知捐啲器官俾咩人，早幾年咪有個盲毛周山食野菇，食到liver failure要人捐肝，俾咗個肝佢就真係dump春

你知唔知幾多人上大陸換腎?
講得咁口響?

60幾歲個d 仲傳統 要留全屍。
你up 幾句就可以搞亂人？

OK我袋好0.5cent啦

近年果個又屍肝又活肝果個港女，夠係on9至極啦。

根本就為左畀盧寵物條撚樣表演。

60幾歲，寡母婆守仔，都可以畀人勸服拔喉，你話班醫生既洗腦能力幾勁！

就係「內地」醫療情況唔夠香港好。

所以最好移落黎香港做。

係成班人決定，佢仲有其他家人。

遺愛人間的決定，家人很快作出。Calvin的姨姨表示，胞姊與家人商量不足一分鐘後，同意捐助Calvin可用器官予有需要家庭，「如果Calvin在生的話，呢一個亦會係佢嘅意願。」

其實喪事嗰啲咪又係家人決定晒
奈何真係少人會生前討論身後事 除咗喪事 仲有捐器官問題 甚至自己預設醫療指示嘅意願
冇話邊樣決定先啱 但家人唔知你就自己幫你決定/你幫家人決定 如果好有所謂真係應該同屋企人傾過吓
不過廿幾歲又真係唔會諗到咁遠

家人有權選擇捐唔捐﹐我都唔反對嘅。

但係器官捐贈d職員係人地心理最弱嘅時候誤導人地家人﹐
例如老人家﹐未成年小朋友...等等 去捐。
我就覺得道德上好有問題。

on9。

個仔係佢既。你覺得班親戚會有咩意見？呢個時候，你話咩我都話好架啦。費事怨我。

屌，咪同班棺材老鼠一鳩樣，係家屬最傷心果刻先黎sell 白事plan。

但而家係港人上大陸搵喎
點全國器官移植中心呀?
12億人死多D定幾百萬港人死多D呀?
戇鳩

下次交俾lihkg公投決定啦

而家仲係支那做，因為支那器官來源最寬鬆呀嘛。

香港有幾多個器官一年呀？

唔通要問樓主你

探射燈：北上換腎易墮法網 術後「手尾長」

港人北上換腎危機處處，更要小心誤墮法網。有本港腎科專科醫生直言，經常有本港腎病病人北上求腎後，需返港「執手尾」。內地律師亦直指，港人北上換腎，一經執法部門發現換腎者為買賣器官，接受手術的病人亦要負上刑責。

部分駁錯尿管 真菌感染
根據本港醫管局資料顯示，現時本港逾一千八百三十名腎病患者正輪候腎臟移植手術，惟每年只有少於九十人成功獲移植。本港腎科專科醫生何繼良表示，不少港人都會到廣東省或以外地區進行活腎移植，惟部分病人回港後出現多種併發症，並找他「執手尾」，「直情係白做手術，執番條命都算好彩。」他指，有病人因尿管與膀胱接駁錯誤，造成漏尿情況；亦有接受換腎的病人，腎臟扭曲，令排尿系統阻塞，「有好多病人做完手術受到真菌感染，要將個腎拎番出嚟。」

根據九月一日內地實施的《人體捐獻器官獲取與分配管理規定》，當中列明涉嫌買賣器官或從事有關活動均屬違規行為，依照規定，由縣級以上衞生行政部門依法予以處理，再移交司法部門查處。內地律師陳志榮表示，若執法部門掌握換腎者涉嫌買賣「捐獻」器官的證據，即使換腎者是港人同樣要負上刑責。

此外，按香港法例《人體器官移植條例》，本港亦禁止人體器官作商業交易，一經定罪最高刑罰監禁一年。不過，執業大律師陸偉雄指，雖然換腎者為港人，但礙於所犯行為非在港，相關法例難執行。

有人係佢ig係咁叫人幫佢針灸

又唔諗下如果Calvin唔係咁早死，呢個世上會多咗幾多新生嬰兒？

呢個case似係呢家人本身都ok呢件事所以咁順攤
而個仔嘅情況又真係腦死 都冇好誤導啲乜
但當然如果你地話其他case會唔會有啲脅迫或者狂騷擾chur家屬就值得觀察吓

老老豆豆,佢肯定過左身啦,不如遺愛人間,將器官捐比D有需要既病人,救活佢地,做下善事
我見呢度D回應同好多廢老一樣,死後要保留全屍,反映好多連登仔思想仲係中國人

睇下篇新聞幾時先啦

你都過左身，不如你d錢分d黎好無？

立左遺囑,你有得分,你咪分到

乜犯法﹐同出事有時限架咩?

係囉,你點捐都唔夠大陸人多架啦
咁個中心你點夠大陸人爭呀?
戇鳩

其實腦幹死亡唔係要有一系列的條件要附合，同埋一系列的檢查要做？

應該唔存在為左攞器官掹喉 ？

所以咪要造大造強。

要「鼓勵」多d港豬奉獻

醫生話ok就ok架啦。

方醫院因具解放軍軍醫大學背景，設備最好，取價最高。到內地醫院換腎可透過本港腎科醫生轉介或朋友介紹

原來轉介係非法
長知識鳥

訓醒未?
自己先講點都唔夠多人
點鼓勵有咩用?
食左藥未?

冇人應領嘅遺產又真係會畀咗庫房
所以點都好 無論咩立場 生前最好同家人開放啲傾吓身後事 或者交流吓點睇器官捐贈 拔喉 喪葬儀式等等
除咗怕家人唔尊重自己意願之外 其實自己都有可能要幫人做決定 呢個壓力仲大

器官買賣罪wor﹐移殖個器官係邊度黎?

同埋你講都支那咁好﹐點解d大陸狗落晒黎求醫?
唔留翻係解放軍醫院去醫?

連登仔唔好咁痴線啦

每年有幾多支那落黎醫病

唔夠多，有好過無。

如果自己的器官拎去救支那人
寧願拎去餵狗也唔益佢地

港豬唔好咁天真啦。

上次盧寵物果單又活肝又屍肝條港女，你地仲未醒？

原本見到佢地講野有人正皮以為係我問題
依家睇來block得

好彩佢地都唔會係社會話事班人，如果唔係以後分分鐘睇醫生要講明我祖先由盤古初開以來都係香港住先幫你醫

連登仔係咪痴線
捐器官都畀人批鬥

移殖

其實只要是中國籍，有回鄉咭的港澳台人士，已有資格在內地登記輪候器官捐贈。
收得皮未
D人係咪連買賣都唔知
你連來源都搵唔到又點叫買賣?
拉都拉賣嗰個點會關病人事?

倒番轉講
講到香港咁好
點解D人要上大陸換器官?

因為支那事實上有器官買賣。

駁唔到就求其講啲野當駁左最佳示範

？？文盲？？

支那乜都多過香港，點解支那人咁鐘意落黎香港搶既？

點解支那人唔死返支那買野既？

明未？夠清楚未？

駁唔到又拎埋其他野黎駁
咁點解香港人要上去大陸換器官?
搶大陸人啲器官呀?

系你老母系

又省床位 又有錢

何樂而不為

都痴痴地線 宜家又唔係捐你個器官
人地屋企人同意捐就捐啦 關你班垃圾廢青咩事
口口聲聲話啊婆比人呃 啊婆係你親戚定朋友？
識架？你又知佢比人呃？
其實腦幹死亡根本就等於死左
唔係為左攞佢器官而特登唔醫佢
拔喉對病患同屋企人都係一個解脫
而呢個解脫亦可以幫到人有咩問題？
又唔係特登唔醫
你理得個醫生係為排名為funding定為名譽姐
成班冇腦冇學識冇智慧既垃圾自以為看通世事
眾人皆醉我獨醒咁
唔識咩叫活摘器官唔緊要 都唔好咁大聲話比人知啦

咁如果唔捐器官 但照拔喉就ok?
空少都冇講過佢想定唔想拔喉喎

斷借佢老母都係決定要拔喉先順手捐埋器官啫
唔會偉大到為咗捐器官但就相信個仔會奇蹟好返都夾硬拔啦
人地老母了解個仔多過你同我 個仔都寧願畀老母決不而唔係連登仔啦 做乜人哋決定同你唔同 就一定要質疑佢嘅決定
就算我屋企人過身 對佢地唔同人都會有唔同決定 因為大概知道佢哋對捐器官抗唔抗拒 唔係全家一樣

同傻仔咁認真做咩

咁講係連喉都唔應該拔
其實冇話應唔應該 可能你會選擇拔 佢會選擇唔拔
In general呢個議題係好多爭議同討論空間 所以冇得強制
但呢單最有權話事都係空少個老母啦 仲要佢其他親戚都冇人話唔好 有咩爭議

當然啦

去大陸排就到你? 問過大陸d狗官未呀?
曾憲梓個腎唔係係張子強個度割翻黎架咩? 佢有冇排隊呀?

d香港人點解上大陸換器官﹐係因為等唔倒香港排換器官上去博一博。
唔用非法手段點會咁快係大陸有器官換?
大陸興活摘器官﹐賣器官賣錢呀ma。大把非法器官啦。

係香港排器官好多都係新移民滿口鄉下話。
大陸咁多器官﹐解放軍醫院咁好仲﹐快d叫班仆街上翻去排啦。

都未討論完做咩叫人收皮呀?
咁快想封人嘴唔想人講大陸d衰野呀?

第一日上Child登咩
乜野都諗到陰謀論
好想知呢班人現實係咩人,好恐怖
下下要諗人地背後有咩目的

成篇野除左9UP之外乜野證據支持都冇

佢個腎就98年換
乜98年有你講既法例咩
換打靶犯既器官都係呢排先禁止左
戇鳩鳩黎鳩UP

樓主求神拜佛唔好大病啊，你咁新鮮

系

點解呢個post5毛蜂擁而出， 多人過政治post

曾憲梓有冇排隊去換架個腎?
定用錢﹐用關係買通黎換架?

有冇得張子強同意去攞佢個腎呀?

極權﹐人治社會講合法?

所以呢種情況咪係可以決定拔唔拔喉囉 類似安樂死
如果強制腦死一定要繼續吊命 都一樣大把人唔同意
死前可以預先講低意願最好 但冇講由家屬決定都係折衷做法啫
而家又唔係立法所有人腦死都要拔喉或者死後必須捐器官 呢單野都影響唔到你

其實如果個故仔係空少簽咗器官捐贈卡但老母唔肯捐 個老母一樣會畀大愛撚屌(我就唔會屌)
根本佢點決定 相反立場嘅人都可以屌佢
但其實根本就唔應該屌 每個人都可以有自己立場
其實我自己都冇簽卡 但又唔會反對人捐囉

不過好似大家只可以登記indicate你想捐 但冇得indicate你唔想捐
呢樣真係唔好 始終死者意願最大 佢冇講先輪到家屬話事
如果生前冇特別意願 家人幫佢捐或唔捐都ok
生前話捐 家人反對 所以冇得捐 都可以體諒
但生前講到明唔捐 家人夾硬捐 就真係唔ok喎
但政府一定唔會修改個登記制度 佢哋只想多啲人捐咋嘛 其實香港推廣器官捐贈方面做得真係差 好硬咁又唔夠透明
明明係類似嘅嘢 但大學推廣捐遺體做解剖研究方面做得好過政府多多聲

我重申覺得空少單野冇問題 尊重佢老母決定
不過in general同意器官捐爭係有好多野要考慮同擔心

合法。

中國式合法。

視乎你遵從邊一個死亡嘅定義

點解器官捐贈都可以得罪你地

明明d 讀書壓力大自殺都舉腳讚成
宜家腦幹死亡真係生不如死又話拔喉唔岩

到底點先滿足到你班憤青

無咩好討論
一班中學雞 鸚鵡學舌
人講腦幹死亡就腦幹死亡

人「真係死咗」之後
其實無乜器官可以捐，絕大部份都會衰竭。
唯有未死之前捐

咁點樣做到
又要死咗之後捐，但又要死之前拎到器官呢
呢個就係一個學問喇

兩條友好似唱雙簧咁 自己交換tg 慢慢唱啦

證據呢？ 鳩up當秘笈

一切都俾樓主看透了

屌你老母之前啲人話連登啲人係假膠我重信
今日先知原來佢哋真係弱智嘅

真係一把火燒哂佢都唔好捐俾人，點知對方係咩底，籃屍廢佬就揼心口!

果然冇改錯名

對你黎講腦幹死亡係咪死亡

鳩UP無極限
唔知邊個先鸚鵡學舌

多謝樓豬個post俾我發現block漏咗樓豬

上次入我想走佢地叫我留一晚

睇左新聞 醫生都話佢係三級昏迷 加上腦部缺氧一段時間 根本唔可以自行呼吸 復原機率根本係0
如果一直唔拔喉只係吊住條命 但而家起碼捐贈器官可以遺愛人間

連登仔成日話死無全屍 死咗都會火化啦咪又係得返啲灰 而家啲人質素真係

乜98年嗰陣有立法咩
你搵黎睇下

連大紀元呢D報紙都講唔出佢個腎係張子強既
你睇邊D報紙拎黎既路邊社消息?
再者,而家係香港人拎大陸人既器官
受惠既係香港人,
你理得人地有冇人權,關你乜事?你忽然咁關心人地國家既野?
D人戇鳩鳩
鳩UP最叻

拔左都可以唔捐 你要知你只可決定捐唔捐 捐俾邊個唔到你話事 一個唔好彩捐左俾仇家就好笑啦 同埋最重要就係錢 想要就出錢買啦仆街

正常人都識諗啦！

捐贈器官呢 d 咁重要嘅野點可能唔問過連登仔先呀！

一睇到佢未問清楚連登仔就知佢有問題啦！

四個字: 白色巨塔

你囉

香港大撚把財前五郎

問非所答。

香港而家邊左國家?
支那係係人地國家

香港而家邊左國家?

*變

咁你做咩反新移民?
大家都係中國人
自己未訓醒?

點解新移民唔可以反?

同一個國家嘅人有咩定律係一定要和平共處?

支那都反外省人啦﹐反低端人口啦。

明明支那地大﹐富強。
d蝗民做咩要迫爆一個小小嘅城市?
d蝗民做咩要搶唔夠嘅資源?

有冇 不自殺/不捐器官 聲明template

唔想因為自己血型同權貴match而被謀害

你覺得有用？

習近平睇中你副偈既話，你走得甩？

倒番轉問你
香港人咁討厭大陸既話
又做乜上去大陸要人地D器官?
器官唔係資源?

因為香港無器官買賣，支那有。

係生死關頭，要住先，唔好要求咁多。

支那非法買賣器官都算係資源?

新移民黎香港排正當捐出器官﹐
本土土生土長嘅人就少一個機會接受器官。

Agger

係咪over drug? 1.4米都浸死?

家人話事。你簽左。家人拒絕都唔捐得

你唔認同醫學上呢個定義姐

同child登仔講人性

21歲的鄧拉普（Zach Dunlap）腦死，正準備移植他的器官時，他突然恢復知覺。
美聯社 醫生宣布21歲的鄧拉普（Zach Dunlap）腦死，正準備移植他的器官時，他突然恢復知覺，讓家人驚喜不已。如今過了四個月，他已能上電視接受訪問，說他感覺很好。
去年11月19日，鄧拉普沒戴安全帽駕駛四輪越野車發生意外，頭部受到重傷，德州威契塔瀑布市（Wichita Falls）聯合地區健康照顧系統醫院宣布他腦死，家人同意捐贈他的器官。

家人到醫院去見他最後一面，護士正要拔管時，他的腳手突然動了。醫生用一把小摺刀刮他的腳，並在他指甲下面施壓，他的手腳都有反應，當時距醫生宣布他腦死不過四小時。五天後他已能睜開眼睛，住院48天後，醫院讓他出院回家療養，病情續有改善。他出車禍時親友全面展開祈禱，他奇蹟生還，親友都說是神蹟顯靈。

他和家人24日到紐約接受國家廣播公司「今日節目」訪問。他說：「我現在感覺很好，但復健的過程很辛苦，要有耐心。」

鄧拉普說，他完全不記得車禍意外。他說：「車禍前一小時的事，我只記得一點點，車禍前六小時的事，我還記得。」

他說，他記得很清楚的一件事是，聽到醫師宣布他死亡。

他幽默地說：「幸好不能起來，做我想做的事。」被問到他是否會起床，搖醒他們，說他還活著，他說：「可能會有一扇窗子破了，飛出去。」

他父親說，他看到腦部掃描結果。他說：「他腦中完全沒有活動，完全沒有血流。」

他母親說，當她發現兒子還活著，「那是最奇妙的感覺。作為父母，我們感覺好像從情緒的谷底，忽然爬到情感最高峰。」她說，她兒子恢復狀況很好，但記憶力還是有問題。她說：「他要完全恢復可能還需要一年甚至更久，但我不在乎。不管多久，他能活著、和我們在一起，我們已經感激萬分。」

鄧拉普留著那把小摺刀作紀念品。他說：「那把小刀使我感恩，我感謝他們沒有放棄我。」他開玩笑說：「好人不長壽，所以我沒走。」

英國一名49歲婦人洛娜(Lorna Baillie)心臟病發，送醫急救後被宣告腦死。當醫療團隊已經放棄急救時，她的老伴仍不願與妻子道別，而在妻子耳邊不捨地說，「回來吧，我愛你。」沒想到這句亙古不變的愛情金句，真如魔法般將洛娜帶了回來。

▼如電影情節一般，丈夫說了「我愛你」後，將妻子帶離鬼門關。(圖／取自《每日郵報》)

洛娜10日突然心臟病發，經3個小時急救後仍呈現腦死。醫師向洛娜的家人解釋，她僅能靠電擊、呼吸器維持生命，希望他們能與她道別。當洛娜的兒女圍在母親身旁時，卻發現她的眼皮仍在跳動，且不時捏緊兒女的手掌。

家人趕緊告訴護士，卻得到「這是自然反射現象」作為回答。洛娜58丈夫約翰仍抓住妻子，並對她說「我愛你」，而洛娜的反應更加明顯。在起來醫師檢查後，確認洛娜恢復生命跡象，並移往加護病房急救，經45分鐘後，洛娜起死回生。

在經過2個星期治療後，洛娜已轉回普通病房，而且還能與家人溝通。洛娜的大女兒表示，「我們家從來不是容易放棄的人，所以我們不斷告訴媽媽要挺住，她也熬過來了！」

（新加坡20日訊）新加坡女律師心臟驟停突然昏迷，醫生宣佈腦死沒得救，3天后她竟奇跡般復活，8天后出院回家正常生活。
新加坡醫藥協會3月9日舉辦年度座談會，討論“安樂死，是生還是死？”的課題時，揭露這位獅城女律師的經歷。

女律師陳姚玲（譯音）4年前在香港工作時，突然心跳驟停，昏迷入院。

她在2009年4月20日當天送入香港醫院后，情況糟糕，連血壓也一度無法測出。

2個小時后，女律師心跳恢復，被救了回來，可是需要插管靠機器維生。

經過初步檢查，醫生判斷她是心臟瓣膜下垂導致心跳驟停。

8天後出院

醫生甚至說她腦死，建議她丈夫授權關閉呼吸器，因為從醫學角度她已死亡，甦醒無望。

不過，家人沒有放棄，要求另一名腦神經專家再做檢查，可惜結果仍是令人沮喪。

專家雖檢測到她的瞳孔有擴張，但沒有嘔吐、咳嗽、疼痛和視覺反射功能，身體各部分對深度壓力也沒反應，肌肉鬆弛。

專家指女律師至少符合三四個判定腦死的標準，包括無知覺昏迷、無法自行呼吸與沒有腦神經反射和腦電波。

隔天，她的各種腦損壞症狀也陸續被檢驗出來，豈料24小時后，其身體突然有反應，甦醒后觀察8天便出院了。

女律師的生意夥伴鄧小姐今早受訪時透露，女律師如今已康復，目前一切安好。

國際中心／綜合報導

國際中心／綜合報導

英國一名49歲婦人洛娜(Lorna Baillie)心臟病發，送醫急救後被宣告腦死。當醫療團隊已經放棄急救時，她的老伴仍不願與妻子道別，而在妻子耳邊不捨地說，「回來吧，我愛你。」沒想到這句亙古不變的愛情金句，真如魔法般將洛娜帶了回來。

▼如電影情節一般，丈夫說了「我愛你」後，將妻子帶離鬼門關。(圖／取自《每日郵報》)

洛娜10日突然心臟病發，經3個小時急救後仍呈現腦死。醫師向洛娜的家人解釋，她僅能靠電擊、呼吸器維持生命，希望他們能與她道別。當洛娜的兒女圍在母親身旁時，卻發現她的眼皮仍在跳動，且不時捏緊兒女的手掌。

家人趕緊告訴護士，卻得到「這是自然反射現象」作為回答。洛娜58丈夫約翰仍抓住妻子，並對她說「我愛你」，而洛娜的反應更加明顯。在起來醫師檢查後，確認洛娜恢復生命跡象，並移往加護病房急救，經45分鐘後，洛娜起死回生。

在經過2個星期治療後，洛娜已轉回普通病房，而且還能與家人溝通。洛娜的大女兒表示，「我們家從來不是容易放棄的人，所以我們不斷告訴媽媽要挺住，她也熬過來了！」

原文網址: 丈夫一句「我愛你」 腦死妻奇蹟復活 | ETtoday新奇 | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

上面幾單新聞如果個60幾歲阿婆聽完之後，唔知會唔會後悔佢親手殺左自己個仔呢？

"科學"既判斷

乜痛覺係腦幹負責？

香港人只要有大愛 器官都可以俾人

‘Brainstem dead patients do not require analgesia or sedation …’ for surgery for the retrieval of donor organs. Thus begins the recommendation of the Intensive Care Society (UK) regarding Anaesthesia and Clinical Management During the Donation Operation as published in their booklet of June 1999. The booklet was published to facilitate the establishment of local guidelines for the management of the potential organ donor. However, the relevant section of the document goes on to state that peri‐operative neuromuscular blocking agents should be given to prevent reflex muscle contraction and that hypertension may be treated with sodium nitroprusside or a volatile anaesthetic agent such as isoflurane

Some anaesthetists responsible for the clinical management during the donation operation may be uncomfortable with this guidance. Firstly, under few circumstances do we allow operative surgery with muscle relaxation and without analgesia or anaesthesia, leading to a psychological compulsion to provide anaesthesia. Second, the hypertension and tachycardia that accompanies the donation operation can be distressing for operating theatre personnel to witness and for this reason alone one should always administer anaesthesia or agents to control these reflexes. The procedure causes a mean increase in blood pressure of 31 mmHg and a mean heart rate increase of 23 beat.min−1. This haemodynamic response could be considered to represent an organism in distress and probably occurs at a spinal level, although we are unaware of EEG studies during organ collection to confirm this. Third, death is not an event but a process and our limited understanding of the process should demand caution before assuming that anaesthesia is not required. Historically, death was easily established by the presence of coma, apnoea and pulselessness. Failure of the cardiovascular or respiratory systems invariably led to a rapid failure of the other two. Recent technology has allowed the temporary maintenance of respiration and the circulation by artificial means even when there is irreversible loss of brain function. The concept of ‘brain death’ has emerged both to establish futility and to enable beating heart cadaveric organ donation. Initially, the definition of brain death required the loss of all function of the nervous system; however, it was soon realised that the cerebral hemispheres and brainstem could die with persistent function of the spinal cord.

source:

Thx ching長知識了

支持！

你個腦係咪生草架
唔做得多又點有有經驗？

岩岩岩

所以，記住，

班醫生同你講既野，未必單純為個病人好。

更大原因，為佢自己好。

活摘器官